[奇幻]《森林中醒來》

我在森林中醒來，忘記了一切，忘記了自己是誰。
我在這裡遇到一個個同路人，包括穿西裝的男子、真人版魯賓遜、沉默的小女孩等，然而我們都同樣失去記憶。

鳥語蟲鳴㗭㗭窣窣，清風徐來拂過我的臉，躺在地上的我小心奕奕睜開眼皮露出細縫，陽光透過樹隙打照過來，刺眼得使我一下子坐立起來。我定神之後環顧四周，發現自己身處森林中，身上穿着杏色的長袖運動套裝和白色的球鞋，摸摸頭頂有一條穩穩的高馬尾。我站起來昂頭一看，藍天白雲，太陽炫目。

我為什麼會在這裡？

我站着好一陣子，是幾分鐘還是半小時？我不知道。我不斷思考，腦海不斷蹦出更多空白：這裡是哪裡？現在是什麼時候？我要做什麼事情？

我是誰？

連最基本的東西，我都回答不出來，我的名字、歲數、國藉，腦海中居然都找不到答案。我仔細打量自己，只知道自己是個女生。我不知道身上的衣服從何而來，莫名地覺得很合身。我是不是獨自登山遇到意外失憶了？雖然我從頭頂到腳趾沒有一處傷痕，我還是暫時相信這個假設。

意識告訴我繼續站下去也沒用，只得挪身前進。我一直走了很久，但四周的景色絲毫沒有改變，身邊除了樹還是樹。我放緩了腳步，同時強迫自己回想睜眼之前、昨天、甚至一星期前的自己，可惜仍然空白一片，彷彿此刻的我是個擁有成人思維的新生嬰兒，就此誕臨在這個寂寥的森林裏。

走着走着，忽聽大自然的雜音之中透現出淙淙流水聲，口乾舌燥我頓時精神一振。我閉眼細聽，察覺水聲傳來的方向，不消一會便找到了溪澗。我雙掌合攏成碗狀，撈起一瓢溪水，清澈得令我忍不住一口灌完，陣陣沁涼滑過乾涸的喉嚨，滋潤了步行大半天的我。

我坐在溪澗旁邊一塊方形的大石頭稍作休息，再一次把腦袋的東西翻出來。我看着溪澗流動，知道溪水會蒸發成雲，雲積厚落成雨。我知道天地萬物，我知道白雲後方以外是太空，我身處的星球是地球，我知道太陽下山後會換月亮出來。

可是我絞盡腦汁還是記不起自己是誰，甚至一點回憶的零碎片段都沒有，我知道地球還有很多人類，但此刻我一個都看不到。

我到底怎麼了。

思緒紊亂開始使我有點頭痛，我停止了腦海中的挖泥機，再次來到溪澗，取水洗個提神的臉。我忽發奇想，用手撈起水作鏡子，想看看自己的臉。雖然照得不太清楚，但隱約看出輪廓，那是一副令人熟悉的的臉，我知道那是我自己，感覺不陌生，卻又不了解。

我不知道接下來我要做什麼，漫無目的地坐着，虛耗了不少時間。突然我心感不妙，天空開始泛起一抹橘紅，意味着很快入黑。我驚惶地站起來，痛恨剛才發呆渡日的自己，跑向離溪澗較遠，撿些乾燥的樹枝，我手忙腳亂，天真地想要準備鑽木取火。

我不知道以前有沒有試過徒手生火，但只能說我不能默默等待黑夜將我吞噬，那太可怕了。我用手掌搓合着樹枝不斷鑽動，直到手心的皮膚都破損了，每鑽動一下也換來錐心之痛。

天色愈來愈暗，我愈來愈焦急，偏偏樹枝仍然文風不動，連一縷煙都不肯冒出來。就在天幕完全變黑之前，我毅然放棄手中的樹枝，走到最近的一棵樹，用蠻力爬了上去。沒錯，我決定在樹上渡過接下來的漫漫長夜。

所幸這棵樹的枝榦粗壯，我能穩固地坐着並蜷縮成一團。夜幕低垂，原本恐慌得瑟瑟發抖的我有點驚訝月光的皎亮，我還看得清自己的五指，心慢慢定了下來。

翻不出過去、編不出未來的我，只好活在當下，靠着星與月灑下的光，安撫我進入夢鄉。我沉重的睡意敵過清涼的晚風，不知不覺就睡着了。

「阿一嚏！」

迎來新一天的除了晨曦，還有我的噴嚏。昨晚實在太冷了，要不是我穿長袖，應該會活活失温而死。可是現在情況也沒有很理想，我的頭痛得近乎炸裂，鼻水源源不絕地流出來，癢癢的害我一直打噴嚏，我全身肌肉痠痛，使盡意志力才勉強攀到樹下。

喉嚨既乾涸又灼痛，我半走帶爬地到了溪澗，捧起水來大口喝。我這才驚覺已經一天一夜沒有半顆米下肚，加上昨晚整夜受寒，我感到快要虛脫了。

喝完水後，我回到樹下攤軟坐着，我在思量到底要如何找到食物？附近會有果實可摘嗎？我後悔昨天沿途走來居然都沒有為了充飢而留意樹上長什麼，現在四肢無力，一身冷汗，恐怕我快要命喪於此，甚至死前都不知道自己是誰。

胡思亂想之際，我漸漸失去意識。

再次睜開眼時，我已經不在那棵樹下。我坐起身來張望四周，發覺自己在一個前後相通的山洞𥚃，不遠處架着一堆柴火，讓我想到自己昨天如何都生不出火的失敗。我身上多了一件黑色的男裝西裝外套，它與這裡的環境格格不入，如果它換成豹紋獸皮應該會比較融入這𥚃。

我撫摸着西裝外套的暗紋質感，思考它的來歷，這件西裝的主人從森林的那棵樹下救了奄奄一息的我，他是認識我的人嗎？我會說「認識我」而非「我認識」，是因為我腦海𥚃一個認識的人也沒有。

森林的白晝天氣酷熱，但我一想到昨晚寒到牙關打顫的痛苦，便走去柴火旁邊，把乾燥的樹枝移到逐漸微弱的火中心，不想要讓火光消逝。

「你醒了？」一把男生的聲音突然從我背後的洞口傳過來，音量因為山洞的關係放大了好幾倍，冷不防把我嚇到，我立即驚恐地轉身看着他。

「對不起，把你嚇到了。」男生身穿一套恤衫西褲，還打了暗藍色的領帶，臉上露出靦腆的神情，似乎感到很不好意思，我幾乎可以肯定他就是我身上西裝外套的主人。

我靜靜看着他，思忖着該如何介紹自己，他也靜靜看着我，彷彿他也有話在嘴𥚃醞釀。良久，我們異口同聲蹦出一句：

「你是誰？」
「你是誰？」

「噗－」我忍不住笑了出來，他也笑了笑。我們又陷入了沉默，等待對方先回答。他張開了嘴欲言又止，我決定當爽快的那個人，比他先開口：

「我不知道自己是誰，我昨天從森林中醒過來，就什麼都不記得了。」我三言兩語解釋了自己的現況，然後期待他的自我介紹。只見他歪了歪頭，說出令我意外的回答。

「我也不知道自己是誰，我也跟你一樣，從森林中醒來，就忘了自己是誰，如何想破腦袋都榨不出半點過往的回憶。」他臉色煞白，語氣認真，看似來不像開玩笑。他接着補充：「但我已經維持這個狀態五天了。第一天我也像你一樣爬到樹上過夜，第二天我就找到這個山洞。我每天幾乎都花大半天出去搜索，想弄清森林以外是什麼地方、想尋找其他人求助，卻一無所獲，直到今天才遇到你，我當時還以為你已經死了，可你還有呼吸，所以我把你揹回來了。」

我們是彼此失憶後第一個遇到的人，別說信任的問題，而是我必須依賴他。我像個全年不好好讀書卻在期終試前跟同學拿筆記抄的壞學生一樣，詢問他幾天探索得來的成果。

當我問他這幾天拿什麼充飢的時候，肚子剛巧洪亮地「咕－」了一聲，西裝男生笑了兩聲，從口袋拿了幾顆已剝好的堅果遞在我面前。

我把幾顆堅果三兩口咬碎吞下，尷尬地問：「還有嗎？我還餓。」
「我打算抓魚，你想跟着來還是在這𥚃休息？」他擔心我的身體狀況，但此刻我不想一個人待着，便堅持跟他去。

我們來到溪澗的下游，水流比較緩慢，他說這𥚃最容易抓到魚。只見他用自製的木叉，花了短時間就抓到兩條不大不小、不知品種的魚。看他一身西裝，捲起衣褲袖管在那邊抓魚，這畫面有一股說不出來的滑稽。

「這𥚃的魚好像都不怕人似的。」他把魚弄死後拿去溪澗的另一邊清洗，我跟了過去。

「你這樣洗得不乾淨，我幫你。」我捲起衣袖，從他手出拿過魚，再隨手撿一塊木片把魚的鱗片割下來。

然後我們一邊弄烤魚，一邊有一句沒一句地聊天。我先把覺得自己登山遇到意外受傷而失憶的假設告訴了他。

「嗯，這個假設放在你身上還勉強合理，但我醒來的時候就穿着整套正式西裝連皮鞋，我不覺得這是適合來登山的裝束。」

我點點頭表示同意，接着問：「那你的假設是什麼？」

他沉澱幾秒，說：「我醒來之後，雖然心裡有無數的困惑，記憶空白一片，但這個森林似乎有種大自然的魔力，讓我感到安寧和諧。」我回想昨天一醒來的鳥語蟲鳴，的確心中充滿悠閑之意。

他繼續說：「因此一開始我認為這裡是死後的世界。我應該是在奈何橋喝了孟婆湯，來到這裡等待投胎轉世。」

幫推留名

死後的世界？我禁不住用手掌壓在自己的左胸膛感受心臟的跳動，噗通、噗通。我應該還活着吧？我會呼吸心跳、會餓會睏。我盯着西裝男子的左胸膛，再看看他的臉。

「別這樣看着我，我也還有心跳！」他繼續發揮創意小宇宙：「也許這是彌留的世界，界乎生與死之間。」

「那如果你的假設是真的，你想重返生界、還是步進死界？」烤魚開始飄出焦香，我們把烤魚移離火堆。

「做人當然是求生，怎會求死。」他把較肥美的烤魚遞給我，我急不及待把魚肉挑出來塞到口裡。我嘗試把自己與他的假設拼湊起來，也許我確實在山上遇到意外，再來到這生死之界？我搖了搖頭，不想相信這個荒謬的假設。

「可能再過些時日，我們的記憶就會回來。」我隨意說些樂觀的期盼，然後轉移話題。「我們都忘了自己的名字。那我想要叫你的時候怎麼叫？叫先生嗎？你叫我小姐？」說完我倆都捧腹大笑。

「不如我們自己改個名字？」他提議。
「不如我們幫對方改個名字？」我覺得名字要從別人口中叫出來才有命名的意義。

我心中冒出許多名字，都是受這個森林啟發的，包括樹皮、火柴、堅果等，感覺都太不尊重他了吧，畢竟他是我的救命恩人。我想到昨晚夜空中閃閃耀目的星星，我決定了：「阿星。以後你叫阿星。」

「阿星？好啊，挺好聽。」他爽快就答應，然後說：「你叫芒草。」芒草？為什麼是芒草？

「這𥚃有芒草嗎？我沒有看到過。」我問。
「我也沒看到吧，但直覺就想叫你芒草。不可愛嗎？芒草。你不同意我還是會繼續叫的，芒草。」他調皮地說。

我笑了笑表示無所謂。我比較在意的是，他腦海中的芒草從何而來？為什麼他會想到要改這個名字？或許他的記憶並不完全空白？比如說，昨天的我絕對不會在腦海出現堅果，但今天看到堅果以後，才喚醒了我，記得世界有堅果這東西。

我沒有深思下去，欣然接受芒草這個名字。今天
的處境比昨天相比可算豁然開朗，有食物、有火，還有同伴。人本來就是群居動物，無論身邊的是誰，總比一個人形單影隻更令人安心。

黃昏來臨之前，阿星撿了一堆樹枝回山洞。我展示擦傷的雙掌跟他說：「我昨天也打算鑽木取火，明明動作已經很快，卻總是生不起火。」

說畢，阿星拿起一根他撿的樹枝，放到我面前：「可能你昨天選的樹枝材質太軟了，最好挑這剛硬的。」

原來不是任何樹枝都能生火，我露出恍然大悟的樣子，好奇問：「你是本來就知道這些知識，還是這幾天嘗試後的心得？」

阿星聳聳肩：「我本來就知道啊，這應該是常識吧？」然後他用一種看笨蛋的目光看着我，我不甘受辱，反擊回去：「我也以為洗魚要刮走魚鱗是常識！」

阿星笑了一下，不打算跟我爭辯：「對啊，每個人知道的常識都不一樣。」

「原來人沒有了過往記憶，還是會有不一樣的地方。」這是我的小總結。

聊着聊着，我開始睏了起來。雖然有了火堆保暖，森林的夜晚還是寒氣迫人。阿星把他的西裝外套讓了給我，但我不忍心他要穿得這麼單薄入睡，而且他要是感冒了，我可不會抓魚給他吃。

於是我靜靜把身體挪移到他旁邊，讓外套同時蓋着我們兩個人。

他低聲說了句謝謝。

我們靠得很近，聽着彼此的鼻息，放鬆了心身，這一刻是如此美好。在我朦朦朧朧入睡之前，我彷彿聽見阿星夢囈一般小聲說了一句：

「你的迷離眼神很像芒草⋯⋯」

感謝支持

這是我失去身分的第三天、阿星的第八天。

我們才相處一天，已經培養了很好的默契。比如說阿星去抓魚的同時，我去摘果實，魚抓到了就我去清洗，他去鑿開堅果和預備烤魚的工具。

今天的太陽特別猛烈，吃完早餐之後，我叫阿星脫下身上骯髒如泥的衣服讓我清洗，這個天氣應該三四個小時就能乾透。阿星本來不願意裸體，但奈何身上的衣服太髒，他早已皮膚發癢，便順我命令脫光衣服。

阿星從十米距離外把衣服拋給我就跑走，跑了幾步又回頭朝我大喊：「我到處看看。」

我猜想他是因為在我面前全裸太尷尬了，所以想找個理由消失在我面前。他走開之後我也順便把自己的運動服脫下來一併清洗，身上只剩下內衣和胸罩。

我一邊洗衣服，一邊整理腦海中的紊亂思緒，那堆從第一天就萌生的疑問。

我是誰？依然不知道。但現在的我叫芒草，並且有一個同伴叫阿星。

我幾歲？依然不知道。但我看來跟阿星差不多年紀，應該介乎二十五到三十歲之間。

我是哪國人？依然不知道。但我跟阿星一樣有黑色的頭髮、黑色的眼珠，皮膚偏白，我們應該都是亞洲人。

我為什麼身在此地？依然不知道。但我假設我是遇到意外失憶，阿星假設這裡是死後或瀕死的世界。往後我們會想像出更多假設，並試圖分析它們的真僞。

這裡為什麼空無一人？嚴格來說暫時變成有兩人了。我跟阿星遇見之前，大概也沒預料會遇到彼此。往後我們可能會碰到其他人，可能一輩子都碰不到⋯⋯

就在此刻，裸體的阿星緊張地向我這邊飛奔過來，我立刻把手中洗好的衣服晾在一旁，站起來朝阿星身後邊張望，因為他現在看起來好像後面有一隻猛獸追趕他的感覺。但我一看，他身後什麼都沒有。

當阿星跑近我的時候，他顯然察覺到我身上只穿了內衣褲，眼神只敢停留在我鎖骨以下的位置。我看他一臉激動，大口喘氣，我肯定他一定發現了什麼，然後從遠處一路跑回來找我。

我顧不得他還沒緩過氣來便急着追問：「怎麼了，是不是遇到其他人？」

這是個答案只有「是」與「否」的問題，他只需要點頭或搖頭就能回答我。偏偏他先是搖了頭，然後又遲疑地點了點頭，最後整個腦袋打斜晃了晃，到底是怎樣？

「我⋯⋯看到⋯⋯一片菜田！」阿星氣急敗壞地吐出句子。我明白他為什麼又搖頭又點頭了，他的確沒碰到任何人，但他看到一片田，代表有人種植。

「我看那片菜田沒千麼雜草，似乎一直有人打理。我本來想沿四周尋找菜田的主人，但想到自己沒穿衣服，便先回來告訴你！」阿星對此感到相當興奮，嘴巴滔滔不絕：「我獨自一人生活了五天，還以為會就此孤身終老，沒想到先是遇到了你，然後今天就發現了菜田！」

我完全理解阿星的心情，同時心裡泛起各種對未知的情感，興奮、不安、期待、猶豫⋯⋯我們不知道種田的人是誰，是他還是她還是他們？會不會是認識我們的人？

即是我們焦急萬分，也要等明天才能去尋找答案，因為等我們的衣服乾了都快要日落了，我可不願意在漆黑中的森林探險。

阿星把我帶到遠一點的瀑布下面，那邊沒有魚，水質也比較清澈。不管明天會不會順利遇上新朋友，我們也確定洗一個徹底的澡，換走蓬頭垢面的樣貌。

這裡喚起我融入大自然的心，我索性把內衣褲都脫光，浸泡在泉水中。阿星把整個頭潛入水中，手指快速做出搔頭的動作，然後像小狗一樣甩頭。

一男一女光着身在瀑布下嬉水。

這是一副讓我青澀害羞的畫，縱使自己身在畫中。

這是一幅 讓我青澀害羞的畫，縱使自己身在畫中。

第四天醒來，外面天空還沒光透。阿星的臉跟我的臉相差只有約二十厘米，我們面向彼此側睡。

阿星的臉一天比一天成熟，我知道那是鬍子的緣故。我回想昨晚我們是如何牽着手回山洞，我們沒有親嘴，只有相擁，他厚實的臂膀抱緊我很温暖，那是令人怦然心動的瞬間。雖然我讀不出這個擁抱的含義，但我不敢把疑問宣之於口。

趁阿星還在熟睡，我靜悄悄來到昨天洗澡的瀑布下梳洗，冰涼的溪水醒腦提神。我的雙手在後腦勺靈活編織，把長髮紮成一條精緻的麻花辮。我閉起眼睛，聆聽瀑布飛流直下的擊石聲，享受大自然演奏的交響樂。

我稍稍休憩一會便回山洞準備早餐，還沒走到山洞裡，就聽到山洞傳來着急的呼喚聲。

「芒草！你在哪？芒草！」看來阿星醒了，我急急腳走回去讓他看見我。阿星看到我吁了一口氣，露出放心的神情。

「你去哪兒了？」阿星帶半點呵責半點温柔的語氣問我，見他擔心我的樣子，我忍不住內心一番悸動，溢出笑容。

「我只是去了昨天的瀑布梳洗，我對那邊水的清澈念念不忘。」我用安撫的語氣輕聲說。

阿星留意到我的麻花辮，拿在手中把玩，稱讚道：「你有一雙巧手。來，我們來吃點東西就去菜田那邊看看。」

不久之後我們就動身出發。

阿星昨天雖然是倉促跑回來，但他已經把前往菜田的路線記起來。他在前引路，我緊貼他的步伐在後。

走了大約半小時的路程，地勢漸漸變得低而平坦，樹也沒那麼茂密，取而代之的是一片片小農田，每塊田的面積不大，作物種類亦各有不同，有茄子、高麗菜、青瓜等等，我看到車厘茄成熟得呈鮮紅色，忍不住伸手摘了一顆放進口裡。

當我還沒合上牙關咬那顆車厘茄，不知從哪忽然冒出一個野蠻的人影來，指着我怒聲大罵：「小偷！不准吃！」我嚇得放聲尖叫，車厘茄從口中蹦出來滾在泥田中，立刻躲在阿星的背後。

「抱歉！我們不是故意的，只是想來這邊尋找菜田的主人！」阿星隔在我跟那個人中間，嘗試緩和的氣氛。我定神之後從阿星背後走出來，那個朝我怒斥的人看起來很眼熟，但不像是我認識的人，他有一頭鬈曲蓬鬆的長髮，一把與頭髮同款的長鬍子，有一雙凌厲的眼睛，我無法判斷對方的歲數，說他是五十歲或七十歲大概都有人相信。

也許穿着西裝的阿星讓對方很困惑，怒氣稍微消了點，但語氣還是很兇惡：「這𥚃的田地是我的！菜是我種的！不准亂摘！」

阿星圓滑地再三致歉，雖然我不情願，也跟他道歉了，他才開始回復一點理性。他開門見山就問：「你們也失去記憶嗎？」

聽到他這樣說，我和阿星互看了一下，彼此都藏不住失望，看來這個怪人也跟我們處境一樣。阿星點了點頭，回問一句：「請問你是一個人生活嗎？你有沒有同伴？」

怪人皺了皺眉頭，說：「說是一個人也不算是一個人，但跟一個人生活沒差別。」他在說什麼？「要不你們來我家吃個飯吧。」

暴躁的怪人忽然變成好客的農民，我向阿星投了個猶豫的眼神，但他朝我堅定地微微點頭，示意絕對有走這一趟。

怪人帶我們回他家之前，先摘一推成熟的蔬果放到他背後的竹筐，包括剛才我想吃的車厘茄。

紙言同步上載：

讀者留名就係對我最大鼓勵，thanks

留名

怪人領着我們從菜田旁的小路前進，我頻頻回頭張望希望記住回山洞的路。

我們愈接近怪人的農舍，愈聽到熱鬧嘈吵的雜音，原來裡面有一個小小的雞場和豬圈，我和阿星驚訝得說不出話來。怪人露出得意洋洋的表情，他向我們炫耀：「房子後面還有魚塘，這裡都是我一個人打理！厲害吧？」

阿星略過他的炫耀，追問我們比較在乎的事情：「你剛才是說你家還有人嗎？可以帶我們看看他嗎？」我心裡暗自希望他有一個正常親切的老伴，走出來和藹地接待我們。

怪人沒有得到絲毫奉承的讚美，臉露不爽地無奈說：「不知道跑哪去了，沒有的傢伙。你們不要站着了，來幫忙做午飯！」原來邀請客人吃飯是要客人自己動手的，我偷偷對阿星反了個白眼，他也拼命壓住上揚的嘴角。

洋蔥炒蛋、豆角炒肉碎、番茄薯仔湯和白飯。

我早已吃膩了烤魚和堅果了，面對一桌香噴噴的菜我不禁嚥了嚥口水，我和阿星都等待着怪人叫我們開動，但怪人興致一來，說要去取酒：「難得有客人，我要來喝點自家釀的米酒囉！」話說完就走去廚房的藏庫。

我心想原來怪人也有可愛之處，也許他並非想像中那麼難以相處。豈料他把酒埕拿來的同時，也只取了一個杯子，沒打算邀請我們共飲。噢，原來客人來了，喝酒的只有主人。

沒關係，我不是酒鬼，我吃飯菜就好。終於要開動了，門外居然跑來一個約六、七歲的小女孩，自己拿着碗和餐具。

女孩看到有陌生人坐在餐桌邊，表現得有點緊張，我努力向她釋出友善的微笑，並用手示意叫她過來吃飯。

「鼻子真像狗一樣靈敏呀，哈哈！」怪人對女孩口出惡言，但女孩似乎聽不明白，默默走過來我身邊坐下，大口大口地吃飯。這讓我有點意外，她寧願跟一個初次見面的陌生人坐在一起，也不肯跟與她同住的怪人坐。我又想到之前怪人稱呼她為「沒用的傢伙」，不禁心生怒火，同時又對女孩感到憐憫。

我一邊吃飯一邊問了女孩：「你叫什麼名字呀？」她朝我笑了笑卻沒有回答。我想大概她也跟我們一樣忘記了自己的一切，便沒有再問。

這時候怪人喝下第四杯米酒，聲音亢奮地說：「這個傢伙是我半年前從森林撿回來的，至今沒說過一句話！我想她是個啞巴吧！哼，她連餵雞餵魚都教不會，在這裡浪費口糧！」

女孩完全像聽不到怪人在罵她一樣，逕自吃得津津有味。我實在看不過眼，冷冷拋出一句：「她還這麼小，你到底有沒有惻隱之心？」

阿星生怕我跟怪人吵起上來，馬上分散怪人的注意力：「欸，你說半年前就碰到這個小女孩，那你在這裡多久了？」

怪人頭腦搖搖晃晃，喝下不知道第幾杯，比了個數字「八」的手勢。

「八個月？」阿星問。

怪人搖搖頭，緩緩地說：「八年。」

八年？這是一個怎樣的概念？過去八年我又在哪裡、做着什麼事情？我往後的八年又會發生什麼事？我會結婚生子嗎？會與阿星結婚嗎？

我的思緒一下子飄到很遠，回過神來，怪人已經在吹噓他獨立自強的人生。

怪人娓娓道來他第一天醒來的情況，他當時半裸上身，只穿着沙灘褲和拖鞋。他栩栩如生地形容他如何差點冷死在森林的黑夜中，如何克服過來並一步步為自己建立自給自足的農舍。

不得不說，怪人的自強讓我佩服得五體投地，他的故事也讓我生起一股熟悉感，沒想到阿星比我先想起來：「魯賓遜！你完全就是個魯賓遜！」我知道《魯賓遜漂流記》的故事，卻不知道我何時何地讀過這個故事。我能記得別人的故事，卻記不起自己的。

怪人露出不明所以的表情，繼續滔滔闡述他雞場的雞是如何在山上抓回來的，似乎他並沒有看過《魯賓遜漂流記》。

感謝留名咁夜嘅